<sect2 id="synonyms">
	<title>Акронимы и аббревиатуры
<indexterm><primary>Акронимы и аббревиатуры</primary></indexterm>
</title>
	<para>Начиная с версии 4.30 поддерживается нечёткий поиск на основе акронимов и аббревиатур.</para>

	<para>Файлы акронимов и аббревиатур устанавливаются в поддиректорию
<filename>etc/acronym</filename> относительно корневой директории установки <application>DataparkSearch</application>.
</para>

	<para><indexterm><primary>Команда</primary><secondary>Acronym</secondary></indexterm>
Для включения поддержки акронимов и аббревиатур, добавьте в шаблон поиска
<filename>search.htm</filename> команды вида
<literal>Acronym &lt;filename&gt;</literal>, например:
	<programlisting>
Acronym acronym/en.fido.acr
Acronym acronym/en.acr
</programlisting>
</para>

	<para>Имена файлов могут быть абсолютными (если имена начинаются с /),
либо относительными поддиректории <filename>etc</filename> установки <application>DataparkSearch</application>.</para>

	<para>Если используется <literal>searchd</literal>, добавьте эти команды вместо шаблона поиска в 
<filename>searchd.conf</filename>.</para>

	<para>Вы можете создавать свои собственные списки синонимов.
В качестве примера вы можете взять файл синонимов английского языка.
В начале файла укажите следующие две команды:
	<programlisting>
Language: en
Charset:  us-ascii
</programlisting>
</para>

	<itemizedlist>
		<listitem>
			<para>
				<varname>Language</varname> - стандартный 
(ISO 639) двубуквенный код языка.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				<varname>Charset</varname> - любая
кодировка, поддерживаемая <application>DataparkSearch</application> (see <xref linkend="charset"/>).
Список синонимов должен быть закодирован с использованием этой кодировки.
</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>

<para>Также вы можете расширять поисковые запросы при помощи регулярных выражений, задаваемых специальными коментариями в файлах акронимов. Например:
	<programlisting>
#* regex last "([0-9]{2})[- \.]?([0-9]{2})[- \.]?([0-9]{2})" "+78622$1$2$3"
</programlisting></para>
<para>Этот комментарий задает преобразование из широко используемого формата записи локалных телефонных номеров, 99-99-99, в канонический формат, +78622XXXXXX. 
Таким образом телефонные номера становится возможным искать независимо от формата, в котором они были записаны.
Опция <userinput>last</userinput> здесь означает, что процесс применения регулярных выражений останавливается после применения этого правила.
</para>

<para>
Пожалуйста, присылайте ваши списки синонимаов на адрес <email>maxime@maxime.net.ru</email>.
</para>

</sect2>

