<sect1 id="bugs">
	<title>Сообщение о багах</title>
<indexterm><primary>Баги</primary><secondary>сообщение о</secondary></indexterm>
	<para>При составлении сообщения о баге, пожалуйста, указывайте версию <application>DataparkSearch</application> и
сообщайте как моно больше информации о вашей проблеме. Такая информация, как используемая платформа,
операционная система, версия базы данных, статистика базы данных (например, число URL в базе, или
число записей в той или иной таблице базы данных) может быть весьма полезной для
исправления возможной ошибки.
 </para>

	<para>Пожалуйста, сообщайте об ошибках и багах при помощи нашей
<ulink url="http://www.dataparksearch.org/cgi-bin/bt.pl">Системы учёта ошибок</ulink> доступной на веб-сервере
<ulink url="http://www.dataparksearch.org/">DataparkSearch</ulink>.
Пожалуйста, не шлите сообщения об ошибках в списки рассылки или на почтовые адреса разработчиков! </para>

	<sect2 id="bugs-current">
		<title>Известные ошибки и баги</title>
		<para>Используйте <ulink url="http://code.google.com/p/dataparksearch/issues/list">Систему учёта ошибок DataparkSearch</ulink>
для простомтра текущих и исправленых ошибок. Вы можете использовать эту систему для сообщения о замеченых вами ошибках или предложения новых функций или улучшений.
</para>
	</sect2>

	<sect2 id="bugs-core">
		<title>Посмертные дампы</title>
		<para>Если <filename>indexer</filename> или <filename>search.cgi</filename>
умирают во время своей работы и оставляют посмертный дамп, очень полезно сообщить нам
вывод <filename>gdb</filename> (The GNU Debugger). Чтобы получить этот вывод, пожалуйста,
выполните следующие шаги. Убедитесь, что <application>DataparkSearch</application> собран с опцией <option>--with-debug</option> для <command>configure</command>. 
Если нет, пересоберите его с этой опцией и попытайтесь повторить ситуацию, приведшую к трапу. 
Затем, пусть, например, умершей программой будет <filename>indexer</filename>,
а файл посметрного дампа имеет имя <filename>indexer.core</filename> 
(или просто <filename>core</filename> на некоторых платформах).</para>

		<para>Запустите GNU Debugger вместе с именем программы в качестве первого аргумента и
с именем файла посмертного дампа в качестве второго:</para>
		<para>
			<userinput>
gdb indexer indexer.core
</userinput>
		</para>
		<para>Отобразится некоторая информация о месте трапа:
		<programlisting>
Core was generated by `indexer'.
Program terminated with signal 8, Floating point exception.
Reading symbols from /usr/lib/libc.so.3...done.
Reading symbols from /usr/libexec/ld-elf.so.1...done.
#0  0x80483f3 in main () at indexer.c:4
4               printf("%d",0/0);
</programlisting>
		</para>
		<para>Затем наберите команду <literal>thread apply all backtrace</literal>:
		<programlisting>
(gdb) thread apply all bt
#0  0x80483f3 in main () at indexer.c:4
#1  0x804837d in _start ()
</programlisting>
		</para>
		<para>Сообщите нам вывод в первом и втором случаях или просто скриншот сессии <filename>gdb</filename>.</para>
	</sect2>
</sect1>
