<sect1 id="cjk">
	<title>Сегментеры фраз японского, тайского, корейского и китайского языков
</title>

<para>Традиционное японское, корейское, тайское или китайское письмо не предусматривает размещение между словами фразы
символов-разделителей, аналогичных пробелу, используемому, например, в европейских языках.
Поэтому при индексировании текстов на этих языках необходимо дополнительно производить разбиение
фраз на отдельные слова.
</para>

<para><indexterm><primary>Команда</primary><secondary>ResegmentChinese</secondary></indexterm>
<indexterm><primary>Команда</primary><secondary>ResegmentJapanese</secondary></indexterm>
<indexterm><primary>Команда</primary><secondary>ResegmentKorean</secondary></indexterm>
<indexterm><primary>Команда</primary><secondary>ResegmentThai</secondary></indexterm>
Иногда для красоты, текст на китайском, японском, корейском или тайском языке набирается с пробелом между каждым иероглифом.
В этом случае для индексирования таких текстов, вы можете использовать команды <command>"ResegmentChinese yes"</command>, 
<command>"ResegmentJapanese yes"</command>, <command>"ResegmentKorean yes"</command> or <command>"ResegmentThai yes"</command>.
При включенном ресегментировании все пробелы между символами в тексте убираются, а затем весь текст целиком обрабатывается
сегментерами DataparkSearch (см. ниже).
</para>

<sect2 id="ja-segment">
<title>Сегментер фраз японского языка
<indexterm><primary>Сегментер фраз</primary><secondary>японского языка</secondary></indexterm>
</title>

<para>Для разбиения на слова фраз японского языка используется система морфологического анализа японского
языка <application><ulink url="http://chasen.aist-nara.ac.jp/">ChaSen</ulink></application> или
морфологический анализатор японского языка <application><ulink url="http://cl.aist-nara.ac.jp/~taku-ku/software/mecab">
MeCab</ulink></application>.
Поэтому её необходимо установить одну из этих систем до начала сборки и установки <application>DataparkSearch</application>.
</para>

<para>Для включения поддержки разбиения фраз японского языка, вам необходимо указать для <command>configure</command>
ключ <option>--enable-chasen</option> или <option>--enable-mecab</option>.
</para>

</sect2>

<sect2 id="zh-segment">
<title>Сегментер фраз китайского языка
<indexterm><primary>Сегментер фраз</primary><secondary>китайского языка</secondary></indexterm>
</title>

<para>Для разбиения на слова фраз китайского языка используется частотный словарь китайского языка,
а разбиение производится методом динамического программирования чтобы суммарная частота использования всех получаемых слов
после разбиения была максимальной.
</para>
<para>
Для включения поддержки сегментера фраз на китайском языке, необходимо при сборке <application>DataparkSearch</application>
включить поддержку кодировки <literal>GB2312</literal>, если будет использоваться словарь упрощенного
китайского <filename>mandarin.freq</filename>, или кодировки <literal>Big5</literal>, если будет использоваться
словарь традиционного китайского <filename>TraditionalChinese.freq</filename>, 
а также указать в <filename>indexer.conf</filename> при помощи команды
<indexterm><primary>Команда</primary><secondary>LoadChineseList</secondary></indexterm>
<command>LoadChineseList</command> частотный словарь слов китайского языка для загрузки.
<programlisting>
LoadChineseList [charset dictionaryfilename]
</programlisting>
</para>
<para>По умолчанию используется кодировка <literal>GB2312</literal> и словарь <filename>mandarin.freq</filename>.
Вы можете использовать свой собственный словарь в своей кодировке. Нужно только включить поддержку этой кодировки и
указать кодировку и словаь в качестве параметров команды <command>LoadChineseList</command>
</para>
<note><para>Вам необходимо скачать частнотные словари с нашего сайта или с одного из зеркал,
см. <xref linkend="get"/>.</para></note>

</sect2>


<sect2 id="th-segment">
<title>Сегментер фраз тайского языка
<indexterm><primary>Сегментер фраз</primary><secondary>тайского языка</secondary></indexterm>
</title>

<para>Для разбиения на слова фраз тайского языка используется тот же метод, что и для китайского языка,
оличие заключается в использовании частотного словаря тайского языка.
</para>
<para>
Для включения поддержки сегментера фраз на тайском языке, необходимо указать в <filename>indexer.conf</filename>
при помощи команды <indexterm><primary>Команда</primary><secondary>LoadThaiList</secondary></indexterm>
<command>LoadThaiList</command> частотный словарь слов тайского языка для загрузки.
<programlisting>
LoadThaiList [charset dictionaryfilename]
</programlisting>
</para>
<para>
По умолчанию используется кодировка <literal>tis-620</literal> и словарь <filename>thai.freq</filename>.
Вы можете использовать свой собственный словарь в своей кодировке. Нужно только включить поддержку этой кодировки и
указать кодировку и словаь в качестве параметров команды <command>LoadThaiList</command>
</para>
<note><para>Вам необходимо скачать частнотные словари с нашего сайта или с одного из зеркал,
см. <xref linkend="get"/>.</para></note>

</sect2>


<sect2 id="ko-segment">
<title>Сегментер фраз корейского языка
<indexterm><primary>Сегментер фраз</primary><secondary>корейского языка</secondary></indexterm>
</title>

<para>Для разбиения на слова фраз корейского языка используется тот же метод, что и для китайского языка,
оличие заключается в использовании частотного словаря корейского языка.
</para>
<para>
Для включения поддержки сегментера фраз на корейском языке, необходимо указать в <filename>indexer.conf</filename>
при помощи команды <indexterm><primary>Команда</primary><secondary>LoadKoreanList</secondary></indexterm>
<command>LoadKoreanList</command> частотный словарь слов корейского языка для загрузки.
<programlisting>
LoadKoreanList [charset dictionaryfilename]
</programlisting>
</para>
<para>
По умолчанию используется кодировка <literal>euc-kr</literal> и словарь <filename>korean.freq</filename>.
Вы можете использовать свой собственный словарь в своей кодировке. Нужно только включить поддержку этой кодировки и
указать кодировку и словаь в качестве параметров команды <command>LoadKoreanList</command>
</para>
<note><para>Вам необходимо скачать частнотные словари с нашего сайта или с одного из зеркал,
см. <xref linkend="get"/>.</para></note>

</sect2>

</sect1>
