<sect1 id="srvtable">
  <title>ServerTable
<indexterm><primary>Команда</primary><secondary>ServerTable</secondary></indexterm>
</title>

  <para><application>DataparkSearch</application> поддерживает команду <command>ServerTable</command>
в <filename>indexer.conf</filename>. </para>


  <sect2 id="srvtable-load">
    <title>Загрузка таблицы серверов</title>
    <para>Когда задана команда <command>ServerTable mysql://user:pass@host/dbname/tablename[?srvinfo=infotablename]</command>,
<application>indexer</application>
будет загружать информацию о серверах из указаной SQL таблицы <literal>tablename</literal>,
а параметры этих серверов из таблицы <literal>infotablename</literal>. Если параметр <literal>srvinfo</literal>
не указан, параметры загружаются из таблицы с именем <literal>srvinfo</literal>. См. структуру этих таблиц в
файле <filename>create/mysql/create.txt</filename>. Если для вашей базы данных нет соответствующего скрипта со структурой
этой таблицы, возьмите этот файл в качестве образца.
</para>


    <para>Вы можете использовать несколько команд <command>ServerTable</command> для
загрузки информации о серверах из различных таблиц. </para>
  </sect2>

  <sect2 id="srvtable-structure">
    <title>Структура таблицы серверов</title>
    <para>Таблица серверов содержит поля для описания всех необходимых параметров серверов.
Имена полей соответсвуют командам в <filename>indexer.conf</filename>. Например, поле <literal>period</literal>
соответсвует команде <command>Period</command> в <filename>indexer.conf</filename>. 
Значения полей по умолчанию равны значениям по умолчанию соответсвующих параметров из <filename>indexer.conf</filename>.
</para>

    <para>Поле <literal>gindex</literal> соответсвует команде <command>Index</command>.
Имя слегка изменено во избежания использования зарезервированного в SQL имени.</para>

<para>
Зачения некоторых полей расшифрованы в <xref linkend="dbschema"/>.
</para>
    <note>
      <para>Из таблицы серверов считываются только те записи, для которых значение поля <literal>active</literal>
равно 1, а поле значение поля <literal>parent</literal> равно 0. Это даёт возможность пользователям добавлять новые
URL в таблицу серверов, а администраторам - авторизовать добавленные записи.
</para>

    </note>
  </sect2>

<sect2 id="flushsrvtable">
  <title>Команда FlushServerTable
<indexterm><primary>Команда</primary><secondary>FlushServerTable</secondary></indexterm>
</title>
<para>
 Сбрасывает server.enabled в неактивное состояние для всех записей таблицы серверов. 
Используйте эту команду для деактивирования всех команд в таблице серверов перед загрузкой новых из <filename>indexer.conf</filename>
или из другой таблицы серверов.
</para>
</sect2>
</sect1>
